---
title: "Выпущен separate+ 0.5.5"
date: "2009-12-16"
---

Выпущена новая версия расширения [separate+](http://gimp.ru/download/addons/separate-plus/), выполняющего цветоделение в GIMP и помогающего в тех случаях, когда необходима коммерческая печать изображений.

Изменения:

- при цветоделении и цветопробе встраивание теперь является действием с профилем по умолчанию;
- добавлен экспорт цветоделения в JPEG и PSD;
- при экспорте можно указывать, должен ли файл быть сжат;
- если при цветоделении используется профиль devicelink, профиль конечного цветового пространства можно указать как нулевой;
- исправлена ошибка в модуле цветоделения, приводившая к некорректному рендерингу в случаях, когда применительно к слоям с альфа-каналом использовалась функция «Сохранить чистый чёрный цвет»;
- исправлено падение при попытке экспортировать в TIFF изображение меньше 64 пикселов по высоте;
- изменён приоритет каталогов, в которых выполняется поиск профилей (Windows, Mac OS X);
- добавлена возможность искать профили в каталогах при помощи API подсистемы ICM (Windows);
- обновлены русская и японская локализации.

[Скачать](http://sourceforge.jp/projects/separate-plus/downloads/42977/separate+-0.5.5.zip/)
